WAI-ARIA propose un attribut `aria-hidden` (`true` ou `false`) qui permet d’inhiber la restitution d’un contenu en direction des technologies d’assistance, sans action sur sa visibilité en direction des agents utilisateurs : un contenu avec `aria-hidden="true"` ne sera donc plus vocalisable, mais restera visible.

Sauf si le contenu contrôlé par `aria-hidden` n’a pas vocation à être restitué par les technologies d’assistance, la valeur de l’attribut `aria-hidden` doit être cohérente avec l’état affiché ou masqué du contenu à l’écran.

La spécification HTML5 propose un attribut `hidden` qui permet de rendre indisponible (quand l’attribut hidden est présent) un contenu dans le DOM généré (de manière similaire au `type="hidden"` sur un contrôle de formulaire).

Il est possible d’avoir des situations où un contenu contrôlé par `hidden` ou `aria-hidden` se trouve momentanément dans un état incohérent avec le statut affiché ou masqué du contenu, par exemple si l’on désire rendre disponible un élément, mais que son affichage à l’écran reste dépendant d’une action ultérieure. Dans ce cas, c’est l’état final du contenu qui doit être considéré.